[
    {
        "question": " 'दो बैलों की कथा' किसके द्वारा लिखी हुई है?",
        "options": [
            "जाबिर हुसैन",
            "राहुल सांकृत्यायन",
            "प्रेमचंद",
            "श्यामाचरण दुबे"
        ],
        "answer": "प्रेमचंद"
    },
    {
        "question": " झूरी के बैलों का क्या नाम था?",
        "options": [
            "हीरा -लाल",
            "हीरा -मोती",
            "हीरा -जवाहर",
            "हीरा -पन्ना"
        ],
        "answer": "हीरा -मोती"
    },
    {
        "question": " झूरी के साले का क्या नाम था ?",
        "options": [
            "गोपाल",
            "गंगा",
            "गया",
            "गोविंद"
        ],
        "answer": "गया"
    },
    {
        "question": " हीरा -मोती को कहाँ बंद कर दिया गया ?",
        "options": [
            "पिंजरे में",
            "अहाते में",
            "काँजी हौस में",
            "पशुशाला में"
        ],
        "answer": "काँजी हौस में"
    },
    {
        "question": " काँजी हौस से हीरा -मोती को किसने खरीदा ?",
        "options": [
            "मुछड़ ने",
            "दढ़ियल ने",
            "सड़ियल ने",
            "अड़ियल ने"
        ],
        "answer": "दढ़ियल ने"
    },
    {
        "question": " पशु बाँधने की रस्सी को क्या कहते हैं?",
        "options": [
            "पगायिहा",
            "पगहायि",
            "पगयहा",
            "पगहिया"
        ],
        "answer": "पगहिया"
    },
    {
        "question": " हीरा -मोती भूख से व्याकुल होकर क्या चरने लगे ?",
        "options": [
            "मूंग",
            "चने",
            "सरसों",
            "मटर"
        ],
        "answer": "मटर"
    },
    {
        "question": " गया के घर में झूरी के बैलों को रोटियाँ किसने दी ?",
        "options": [
            "गया ने",
            "गया की पत्नी ने",
            "सहायकों ने",
            "छोटी लड़की ने"
        ],
        "answer": "छोटी लड़की ने"
    },
    {
        "question": " काँजी हौस से कौन नहीं भागा था ?",
        "options": [
            "गधे",
            "भेड़ें",
            "बकरियाँ",
            "भैंसे"
        ],
        "answer": "गधे"
    },
    {
        "question": " झूरी ने अपने बैलों को देखते ही क्या किया ?",
        "options": [
            "दढ़ियल को बुलाया",
            "गया को बुलाया",
            "गले से लगाया",
            "रस्सी से बाँधा"
        ],
        "answer": "गले से लगाया"
    },
    {
        "question": " दूसरे दिन गया बैलों को कैसे ले गया ?",
        "options": [
            "मारता हुआ",
            "खींचता हुआ",
            "गाड़ी में जोत कर",
            "ट्रक पर"
        ],
        "answer": "गाड़ी में जोत कर"
    },
    {
        "question": " बैलों के घर लौटने पर उनका अभिनंदन करने का निश्चय किसने किया ?",
        "options": [
            "बाल सभा ने",
            "गया ने",
            "दढ़ियल ने",
            "झूरी ने"
        ],
        "answer": "बाल सभा ने"
    },
    {
        "question": " हीरा -मोती कितने दिनों तक काँजी हौस में बंधे पड़े रहे ?",
        "options": [
            "एक सप्ताह",
            "बीस दिन",
            "एक दिन",
            "पंद्रह दिन"
        ],
        "answer": "एक सप्ताह"
    },
    {
        "question": " ' यह आदमी छुरी चलाएगा ' - यह कथन किसका है ?",
        "options": [
            "झूरी",
            "मोती",
            "चौकीदार",
            "हीरा"
        ],
        "answer": "मोती"
    },
    {
        "question": " झूरी के बैलों ने नाँद की तरफ आँखें तक क्यों नहीं उठाई ?",
        "options": [
            "बीमारी के कारण",
            "अपमान के कारण",
            "डर से",
            "भूख नहीं थी"
        ],
        "answer": "अपमान के कारण"
    }
]